呢3科邊1科最有可能衝到4甚至5？

小弟唸緊quit U 做Tritaker
上年retake咗英文、通識、地理 （Retake完後4、5、5）
仲有科日文A埋
但係可能因為第一次考嗰陣中文、數學太渣（3、2，我知我廢）
讀唔到三大
同時我又上網見到旅遊與款待俾人講到自修神科咁
仲講到話讀通識同地理會好有利咁
唸住挑戰下呢科我從未接觸過嘅科
（雖然經過咁多年我中文同數學科都可以當從未接觸過）

所以各位連登神人可唔可以俾小弟一啲意見
以我嘅情況
中文、數學、旅款邊科最有機會坐4望5？
同埋我係咪需要報多過1科？

P.S. 好人一生平安

一定係數

如果你狂操既話中文可以

利申 19retaker retake7科 中文由2升5*
數學升左1個grade 通都係
其他就冇郁過

一定數

中文有興趣同底好先易升grade
卷二三比唔同marker改 個分可以差好遠

數學就真係靠操 一個一個topic操 做好A1+A2 大概3個月拎爆70分唔難 B Part執十分都有80/105分
拎4大概三個月就得

歷史

想請教下點溫中文？升咁多grade

你點做到㗎求教

做pp對答案睇吓有咩唔同囉

Agger

數學啦
做識曬part A 加B1 a/b/c題
MC最少啱6成
應該都有4 （掛

數學夠勤力就有4

數學最難

世史同意

中國歷史自修好選擇

數啦
利申m2 3變5**

數好易

旅款

一定係數學
此post已完

中文我當年就係卷二5卷三1（可能SBA拉低）

而家11月尾由零開始喎

講漏咗當年呢科得2...

高登仔個個數學都五星星的
不過人地拎5又唔代表你拎到5
所以都係用數據說明最實際

考評局報告見到 ict 世界歷史 旅款 拎5率相對上高d
數學 中國歷史 英文拎4率相對上高d

所以都係溫數學啦

無問題

請問可以點係4個月入面由3上5

今年新修m2 由0開始上4要幾耐

3個月左右
因為你要逐課學同做

m1肯定最易

一撚定係數
DSE死做難做就得

買kw出嗰本書，記佢本書寫嘅常用examples
同學佢答題方法

你溫咗幾耐???

3個月
本身大學讀數既
第一次諗住裸考玩下點知3撚左on9

日文係咪計5**？
如果係就All in maths啦
實夠入三大

其實m2你明白左就好撚易 仲要係DSE課程
不過要真係思考過先會諗得通

英國語文科，成個dse最易升的科

第二次再用3個月時間溫？

係

數學相對上容易升grade 操哂pp section a pp section a 小心d就4
中英通我就覺得靠運氣多d 相對上我覺得通識升grade容易小小既 語文呢d有時好靠天份
其他科就m1 econ 相對上容易pick up 呢兩科好似算多人lv 5 or above

Math la

一大計5**
暴大計5

操爆maths都夠入Ba
Cu Japanese Studies都可能夠

各位巴絲都話maths
雖然我都明點解各位咁講
不過我當年真係個底差到求神拜佛咁濟先有個2

我睇過我round up 後嘅best 5係掂到今年中大日研個LQ

自己柒咗Jupas擺位

咁掂啦 操埋個maths就可以穏

邊有b1架

話說連登真係咁少人讀緊/讀過旅款咩
仲諗住可以攞下多啲料同前人經驗詳細研究下呢科添

太耐無接觸過數學乜撚都唔記得晒咁濟
隨時Part A1第3、4題左右已經唔識做

當然我而家係未開始操嘅

今年retake咗,3變4,
唔係好想tritake

數學

2

旅款過來人話你知如果想拎高grade肯定要背熟幾本書如果想拎4嘅話背返d熱門topic就ok

Maths好難

聽講係旅款自修最易
搭單一問無讀世史零開始拎唔拎到4

理科講規律、形式，大概明背後個邏輯/用法，之後會發現每個topic其實都大同小異，好似我操數操幾個月有5*

文科係睇根底，長年累月用得多就有天分、得心應手，好似英文，由細到大用都多，祼考都有5*

PS: DSE中文（特別係reading）係on9嘅，利申中文2

有幾多人DSE畀中文累死咗

Ching 介唔介意講下最後你咩grade？

你報咗名未(DSE)？ 好似過咗好耐 ......💀

買左3本出版社mock做哂
做哂pp,書exercise lv2
有唔識就對ans

有

Emmmm你啱，我係想講part b一開頭個幾題個幾題易啲

買啲補充做熟啲數先，再操pp啦

5*

有啲想搵你補習

但係我asshole仔

唔緊要

同埋與其話想搵人補習
我心態上算係想搵個過來人陪讀多啲

我覺得呢科就算補習都冇用 大部分都係要靠背 你可以留tg 有咩唔明再問我都ok

旅款 數學
數學做dse pp就夠 背曬題型 絕對唔好做al 會落場諗多左
旅款真係自修神科 上年溫一日就4 連登有個post有咩pt要背 都係得十個topic到 你通識攞5 有機會上到5 5* 但唔好當通識做 最緊要寫曬啲pt出黎 因為一條lq要寫10幾個pt
中文就放棄啦 唔好曬時間 又少科weighting 又難升

中文科好難穩定升grade，不穩定性唔少
只能夠講你有料未必會考得差

利申：中文老師

KW啦
上佢堂但冇操過卷都有5

a1滿分兩個星期都得啦 a1拎足分都有2

Thx
TG:

求學不是求分數

入三大是求分數

我諗肯勤力就可以了，先不論政見 我自己覺得大陸啲文筆不論係抒情定議論手法都拳拳到肉。所以當時差唔多每日都睇一篇自己想寫嘅主題係IG以短文形式寫下 小則100字多則300字左右。久而久之就一起筆就膽心寫唔完多過諗唔到寫乜

math坐4望5好easy

想借過位問下！ phy 除咗CW Sham 仲有乜老師推薦？

認同

其實LS先係最漂最易高分 撞手神就入
數學都係易操爆 有啲阿sir 年年考
中文唔好搏了 好睇個人能力

其實世史真係好易攞5，你背熟史實+玩熟題型就可以。
中史都容易，基本上你針對佢問嘅野好詳細，比曬史實咁答，就有5。

利申 雙史5*

hi左你了

一定係旅遊

一定係數
中文唔好諗
勁難上5

Ls

一定補cw sham

所以今年retake完LS有5

有Late application

history囉
年年都見到人新修5*/5**

中文卷2，5真係睇運改你卷條撚樣閪，你個分就閪硬
利申:卷一 5，卷二 1

唔會無興趣嘅一定衰硬

肯操數起碼有5*

中史+地域史最佳選擇，不過的確有興趣先好揀

無興趣嘅背史實慘過死

當年考宗教史都算易

same 但明明覺得第一次考dse嗰陣寫得好啲

M2
今年你淨係識做section A 到level4 to 5